遭奪Facebook專頁管理權 傅家俊入稟控前經理人陳恩能(丹尼爾)要求歸還

【體路專訊】香港桌球「一哥」傅家俊（Marco）上周五（10日）正式入稟區域法院，控告前經理人公司及前經理人、外號「丹尼爾」的陳恩能，在他不知情或同意下奪走其Facebook粉絲專頁管理權，要求法庭命令對方歸還一切權利給Marco。傅家俊接受《體路》訪問時表示現階段不便發表意見，但就向球迷致歉，希望事件能盡快解決，再於社交平台上與大家互動交流。

原告為傅家俊，被告則依次為Passion Marketing Company Limited、董事陳恩能及李慧雅。入稟狀指，傅家俊於2016年4月開設Facebook粉絲專頁《Marco Fu 傅家俊》，並一直擁有管理專頁的權限，公眾亦認為專頁的內容是傅家俊本人所發布及授權。2017年3月他與Passion Marketing Company Limited簽訂運動員經理人合約，同時授權公司管理其Facebook專頁。該公司董事陳恩能及李慧雅於3月1日起成為《Marco Fu 傅家俊》專頁的「管理員（Administrator）」，並擁有管理專頁帖文、管理其餘人士的權限、發佈訊息等權力。

入稟狀又指，傅家俊在去年6月與Passion Marketing Company Limited終止合作關係，Passion Marketing Company Limited的代表律師亦在去年9 月10日表示公司接受傅家俊提出的終止合約要求。然而該公司及陳、李二人依然佔有《Marco Fu 傅家俊》專頁管理權，陳更未經原告同意下，單方面將傅及其妻子的權限由「編輯（Editor）」降為「版主（Moderator）」，意味他們失去建立或刪除貼文，以及編輯專頁的管理權限。儘管傅家俊透過律師發函要求對方交還管理權，但對方一直沒有理會。

直至上周五，傅家俊正式入稟法院控告Passion Marketing Company Limited、陳恩能及李慧雅，要求交還專頁包括管理員、編輯、版主、分析師等權限，並要求Passion Marketing Company Limited發表聲明表示公司由2019年9 月11日起並非傅的經理人，以及追討3名被告冒充行為所得的利潤及原告的損失。

根據《Marco Fu 傅家俊》專頁顯示，最後一條貼文是2019年7月25日，之後近半年來再沒有更新， Marco回覆《體路》查詢時確認跟上述公司已經再沒有合約關係：「事件已進入司法程序，一切由律師處理，不便發表意見，但我要跟球迷和支持者講聲『唔好意思』，過去數月未能透過Facebook作分享，希望可以盡快得到圓滿解決。」傅家俊去年7月被對方入稟區域法院控告私下出席收酬活動，違反經理人合約，該案件現時仍在司法程序當中。

哇 丹咁仆街

睇唔出丹尼爾會咁

為乜

問嚟都多餘，緊係一係為錢，一係為啖氣

丹尼爾咁猛料

一睇個樣都知19樣

你有找幸福的自由

仆街丹尼爾
己經霉到要撈埋唱歌仲要搞9人

點解踢踢下波要做桌球經理人

傅家俊點會搵件咁既人做經理人

咁ON9

估唔到能哥連經理人都撈埋

真係人不可以貌相

丹尼爾走左佬去係巴西
有冇逃犯條例引渡佢返黎

原來兩個有關係

一個就踢踢下波做經理人
一個就唱唱下歌去篤波 咩世界

唔係唱歌個個咩

nben癲到咁 成個月前既post都推

ok悶